%% Alejandro Espinosa — DevOps & Platform Engineer — German CV v3 (Final)
%% Compile with: xelatex cv_german_final.tex
\documentclass[a4paper,9pt]{extarticle}

% ─── Packages ───
\usepackage[top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=2.0cm, right=2.0cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[skip=0.2em]{parskip}
\usepackage{microtype}
\tolerance=1000
\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000
\emergencystretch=3em
\usepackage{tikz}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

% ─── Colors ───
\definecolor{headerband}{HTML}{1B2838}
\definecolor{accent}{HTML}{0D9488}
\definecolor{darktext}{HTML}{1A1A1A}
\definecolor{graytext}{HTML}{555555}
\definecolor{lightgray}{HTML}{D1D5DB}
\definecolor{linkcolor}{HTML}{0D7377}
\definecolor{headerwhite}{HTML}{F9FAFB}

% ─── Fonts ───
\setmainfont{Poppins}[
  Path = ./fonts/Poppins/,
  UprightFont = Poppins-Regular,
  BoldFont = Poppins-Bold,
  ItalicFont = Poppins-Italic,
  BoldItalicFont = Poppins-BoldItalic,
]
\newfontfamily\lightfont{Poppins-Light}[
  Path = ./fonts/Poppins/,
  UprightFont = Poppins-Light,
]
\newfontfamily\mediumfont{Poppins-Medium}[
  Path = ./fonts/Poppins/,
  UprightFont = Poppins-Medium,
]

% ─── Hyperref ───
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=linkcolor,
  linkcolor=linkcolor,
  pdfauthor={Alejandro Espinosa},
  pdftitle={Alejandro Espinosa — DevOps \& Platform Engineer},
}

% ─── Page style with footer on page 2+ ───
\fancypagestyle{cvfooter}{%
  \fancyhf{}%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
  \fancyfoot[C]{\small\color{graytext}Alejandro Espinosa\enspace\textcolor{lightgray}{|}\enspace Page \thepage}%
}
\fancypagestyle{firstpage}{%
  \fancyhf{}%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
}
\pagestyle{cvfooter}

% ─── Section formatting ───
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{accent}}
  {}
  {0em}
  {\MakeUppercase}
  [\vspace{-0.6em}{\color{accent}\rule{\textwidth}{1.2pt}}]

\titlespacing{\section}{0pt}{0.4em}{0.2em}

% ─── Custom commands ───
\newcommand{\jobentry}[4]{%
  {\mediumfont\color{darktext}#1}\hfill{\small\color{graytext}#4}\\
  {\color{accent}\textbf{#2}}\enspace{\small\color{graytext}| #3}\par\vspace{0.2em}
}

\newcommand{\jobentrywithdesc}[5]{%
  {\mediumfont\color{darktext}#1}\hfill{\small\color{graytext}#4}\\
  {\color{accent}\textbf{#2}}\enspace{\small\color{graytext}| #3}\\[0.15em]
  {\small\color{graytext}\textit{#5}}\par\vspace{0.2em}
}

\newcommand{\earlierrole}[4]{%
  {\small\mediumfont\color{darktext}#1} {\small\color{graytext}| #2 | #3}\\
  {\small\color{graytext}#4}\par\vspace{0.3em}
}

\newcommand{\skillcat}[2]{%
  {\mediumfont\small\color{accent}#1:}\enspace{\small #2}\par\vspace{0.15em}
}

% ─── List formatting ───
\setlist[itemize]{
  leftmargin=3em,
  itemsep=0.1em,
  parsep=0pt,
  topsep=0.15em,
  label={\textcolor{accent}{\textbullet}},
}

% ─── Document ───
\begin{document}
\color{darktext}
\thispagestyle{firstpage}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
%   HEADER BAND
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\noindent
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
  \fill[headerband] ([yshift=0.5cm]current page.north west) rectangle ([yshift=-3.6cm]current page.north east);
\end{tikzpicture}%
\vspace*{-1.0cm}
\begin{center}
  {\LARGE\bfseries\color{headerwhite}ALEJANDRO ESPINOSA}\\[0.3em]
  {\large\lightfont\color{accent}DevOps \& Platform Engineer}\\[0.55em]
  {\small\color{headerwhite}%
    Bochum, Deutschland\enspace{\color{accent}|}\enspace
    \href{mailto:workwithme@alejoespinosa.com}{\color{headerwhite}workwithme@alejoespinosa.com}\enspace{\color{accent}|}\enspace
    +49\,162\,1050507\\[0.2em]
    \href{https://www.linkedin.com/in/alejoespinosa}{\color{headerwhite}linkedin.com/in/alejoespinosa}\enspace{\color{accent}|}\enspace
    \href{https://github.com/halbardhobby}{\color{headerwhite}github.com/halbardhobby}
  }\\[0.45em]
  {\small\mediumfont\color{accent}EU Blue Card\enspace{\color{headerwhite}|}\enspace
  \color{accent}Sofort verf\"ugbar\enspace{\color{headerwhite}|}\enspace
  \color{accent}Kein Sponsoring erforderlich}
\end{center}
\vspace{0.3cm}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
%   ZUSAMMENFASSUNG
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Zusammenfassung}

DevOps und Platform Engineer mit 10 Jahren Erfahrung im Aufbau von Self-Service-Plattformen und der Automatisierung von Cloud-Infrastruktur auf AWS, GCP und Azure. Enterprise-Infrastruktur f\"ur HBO Max, Disney Parks und Kunden aus Healthcare und Fintech entwickelt und betrieben. Kubernetes-Plattformen von Grund auf in Startup- und Enterprise-Umgebungen aufgebaut. Cloud-Migration f\"ur ein Unternehmen mit ca.\ 1.000 Mitarbeitenden geleitet --- mit \"uber 40\,\% Kostenreduktion. Ehemaliger Universit\"atsdozent mit Fokus auf Developer Experience, Self-Service-Tooling und umfassende Dokumentation.

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
%   SKILLS (immediately after summary — tech hiring scans here)
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{F\"ahigkeiten}

\skillcat{Platform Engineering \& IaC}{Terraform (zertifiziert), Terragrunt, Ansible}
\skillcat{Container \& Orchestrierung}{Kubernetes, Docker, Helm}
\skillcat{CI/CD \& GitOps}{GitHub Actions, ArgoCD, Jenkins, AWS CodePipeline, GCP Cloud Build}
\skillcat{Cloud-Plattformen}{AWS, GCP, Azure}
\skillcat{Observability \& Reliability}{Prometheus, Grafana, CloudWatch, Datadog, SLO/SLI-Monitoring, Alerting}
\skillcat{Security \& Compliance}{Container Security, RBAC, Secrets Management, DSGVO-konforme Infrastruktur}
\skillcat{Programmierung}{Python, Go, Bash, JavaScript, SQL}
\skillcat{Systeme}{Linux (prim\"ares OS), Systemd, DNS, Load Balancing}
\skillcat{AI-Tooling}{LLM-gest\"utzte Workflows (Claude, Gemini), Entwicklung eigener KI-Agenten}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
%   EXPERIENCE
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Berufserfahrung}

\jobentrywithdesc{DevOps Engineer}{sovity GmbH}{Dortmund, Deutschland}{Jul 2025 -- Dez 2025}{Aufbau von CI/CD- und Platform-Engineering-Grundlagen f\"ur ein Datensouver\"anit\"ats-Startup auf Azure und Kubernetes.}
\begin{itemize}
  \item Kernprodukt-Hub in Kubernetes \"uber 2 Umgebungen (Dev + Prod) mittels GitHub Actions, Terraform und Terragrunt auf Azure bereitgestellt --- mit RBAC und Secrets Management konfiguriert.
  \item Self-Service-Deployment-Pipelines aufgebaut, die es Entwicklern erm\"oglichen, mit automatisch provisionierter Infrastruktur zu deployen --- Deployment-Vorlaufzeit von Stunden auf Minuten reduziert.
  \item Technische Schulden reduziert durch Audit und Entfernung redundanter Abh\"angigkeiten und ungenutzter IaC-Module in der Terragrunt-Codebasis.
\end{itemize}
\vspace{0.2em}

\jobentry{Senior DevOps Engineer}{Globant}{Bogot\'{a}, Kolumbien}{Mai 2021 -- Nov 2024}
{\small\color{graytext}\textit{Einsatz als Senior Consultant bei mehreren Enterprise-Kunden --- jeweils mit eigenst\"andigen Stacks, Teams und SLA-Anforderungen.}}
\vspace{0.2em}
{\small\mediumfont\color{accent}HBO Max}
\begin{itemize}
  \item Service-Recovery- und Incident-Response-Workflows auf AWS f\"ur eine Streaming-Plattform mit 70\,Mio.+ Abonnenten automatisiert --- manuelle Eingriffe reduziert und Mean Time to Recovery \"uber Produktionsservices hinweg verbessert.
  \item On-Call-Rotationen \"ubernommen und operative Runbooks f\"ur ein 10-k\"opfiges DevOps-Team verfasst.
\end{itemize}

\vspace{0.15em}
{\small\mediumfont\color{accent}Disney Parks}
\begin{itemize}
  \item T\"agliche operative Datensynchronisations-Pipelines \"uber Disneys US-Parks (inkl.\ Galaxy's Edge) verwaltet --- Daten f\"ur g\"astebezogene Apps und Fahrgesch\"aft-Betriebssysteme mit Zero-Downtime-Anforderungen bereitgestellt.
  \item Datenvalidierung und Qualit\"atspr\"ufungen \"uber Sync-Outputs durchgef\"uhrt, einschlie\ss lich bedarfsgesteuerter Produktionsdatenanpassungen zur Sicherstellung der operativen Genauigkeit nachgelagerter Parksysteme.
\end{itemize}

\vspace{0.15em}
{\small\mediumfont\color{accent}Gro\ss e Fintech-Plattform (NDA)}
\begin{itemize}
  \item GitOps-Deployment-Workflows mit ArgoCD auf Kubernetes implementiert --- deklaratives Infrastrukturmanagement und automatisierte Rollbacks in Produktion erm\"oglicht.
  \item Infrastructure-as-Code-PRs reviewed und automatisierte Tests f\"ur IaC-\"Anderungen implementiert, um das Deployment-Risiko zu reduzieren.
\end{itemize}

\vspace{0.15em}
{\small\mediumfont\color{accent}Healthcare-/MedTech-Plattform}
\begin{itemize}
  \item Pr\"aventives Auto-Scaling via Queue-Depth-Monitoring f\"ur eine medizinische Bildverarbeitungs-Pipeline (3D-Modelle, \raise.17ex\hbox{$\scriptstyle\sim$}12\,Min./Request) implementiert --- SLA-Compliance und unterbrechungsfreie Behandlungsabl\"aufe sichergestellt.
  \item Terraform-State-Management und Kostenoptimierung \"uber AWS-Ressourcen im 5-k\"opfigen DevOps-Team durchgef\"uhrt.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\jobentry{Universit\"atsdozent}{Universidad del Rosario}{Bogot\'{a}, Kolumbien (Hybrid)}{Sep 2019 -- Jan 2021}
\begin{itemize}
  \item \glqq Einf\"uhrung in Industrie 4.0\grqq{} f\"ur Jurastudierende erstellt --- digitale Beweise, rechtliche Grenzf\"alle und fr\"uhe GPT-Anwendungen vermittelt, technische Konzepte f\"ur nicht-technische Zielgruppen aufbereitet.
  \item Kurse f\"ur kolumbianische Regierungsinstitutionen durchgef\"uhrt: Python f\"ur nicht-technisches Personal, DevOps f\"ur Entwickler und Microservices-Architektur f\"ur das mittlere Management. \"Uber 150 Studierende insgesamt.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\jobentrywithdesc{Backend Developer \& DevOps Engineer}{Efecto Studios}{Bogot\'{a}, Kolumbien}{Jun 2018 -- Jun 2019}{CI/CD-Praktiken in einem Spielestudio ohne bisherige DevOps-Kultur eingef\"uhrt --- ein Novum in der kolumbianischen Spieleindustrie.}
\begin{itemize}
  \item CI-Pipeline mit Jenkins, Unreal Engine 4 und AWS aufgebaut, die t\"agliche Feature-Auslieferung erm\"oglichte und den Release-Prozess des Studios grundlegend umgestaltete.
  \item Telemetrie-Integration f\"ur Decoherence (ver\"offentlicht auf Steam) umgesetzt --- datengest\"utzte Balance-Patches nach dem Launch erm\"oglicht.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\jobentrywithdesc{Innovation Engineer — Cloud-Migration \& Monitoring}{INGETEC S.A.}{Bogot\'{a}, Kolumbien (w\"ahrend M.S.-Studium)}{M\"ar 2017 -- Aug 2017}{Vollzeit-Cloud-Transformation bei einem der gr\"o\ss ten Ingenieurberatungsunternehmen Kolumbiens (\raise.17ex\hbox{$\scriptstyle\sim$}1.000 Mitarbeitende). Beendet aufgrund zeitlicher Konflikte mit dem Masterstudium.}
\begin{itemize}
  \item 3-k\"opfiges Team bei der Migration von On-Premises-Infrastruktur auf Google Cloud Platform geleitet --- Engineering-Workloads und historische Projektdaten in die Cloud \"uberf\"uhrt.
  \item \"Uber 40\,\% Reduktion der Technologie- und Wartungskosten durch die Migration erreicht.
  \item Cloud-Adoptionsstrategie in einem schlanken IT-Team von 6 Personen vorangetrieben --- Stakeholder-Kommunikation \"uber technische und nicht-technische Abteilungen hinweg gesteuert.
\end{itemize}
\vspace{0.15em}
\jobentry{Research Assistant — Interactive Media Lab (COLIVRI)}{Universidad de los Andes}{Bogot\'{a}, Kolumbien}{Sep 2017 -- Feb 2018}
\begin{itemize}
  \item Experimentelle VR-Applikationen mit Unity und C\# entwickelt, um Hypothesen zur visuellen Wahrnehmung in immersiven Umgebungen zu testen --- Forschungsframework des Teams unterst\"utzt.
\end{itemize}

% ── Earlier Roles ──
\vspace{1em}
{\mediumfont\color{accent}\small FR\"UHERE POSITIONEN}

\earlierrole{Analyst Software Engineer}{We\{co\}}{Aug 2016 -- Jan 2017}{Serverless-Backend auf Google Cloud Functions und Firebase aufgebaut. Kompletten Entwicklungszyklus auf GCP verantwortet.}
\earlierrole{Research Assistant — Industrial Engineering}{Universidad de los Andes}{Jan 2016 -- Nov 2016}{Simulationsmodelle f\"ur Wissensverteilung und team\"ubergreifende Koordinationsstrategien entwickelt.}
\earlierrole{Backend Developer}{On3D Studios}{Jul 2015 -- Okt 2015}{Web- und Spieleentwicklung. Beitrag zu Quantum Replica (sp\"ater auf Steam ver\"offentlicht).}
{\small\mediumfont\color{darktext}Umzug nach Deutschland} {\small\color{graytext}| Nov 2024 -- Jun 2025}\\

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% ── ZERTIFIZIERUNGEN ──
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Zertifizierungen}

{\mediumfont HashiCorp Terraform Associate}\hfill{\small\color{graytext}Dez 2021}\\
{\mediumfont IELTS Academic 7.5 (CEFR C1)}\hfill{\small\color{graytext}Sep 2023}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% ── AUSBILDUNG ──
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Ausbildung}

{\mediumfont M.S.\ Computer Science}\enspace{\small\color{graytext}| Universidad de los Andes, Kolumbien | 2016--2019}\\
{\mediumfont B.S.\ Computer Science}\enspace{\small\color{graytext}| Universidad de los Andes, Kolumbien | 2010--2015 (inkl.\ Nebenfach Japanisch)}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% ── SPRACHKENNTNISSE ──
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Sprachkenntnisse}

{\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l X l X@{}}
  \mediumfont Spanisch & Muttersprache & \mediumfont Deutsch & B1 \\
  \mediumfont Englisch & C1 (IELTS Academic 7.5) & \mediumfont Japanisch & JLPT N3 \\
\end{tabularx}
}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
% ── PROJEKTE ──
% ══════════════════════════════════════════════════════════════

\section{Projekte}
{\mediumfont Home Lab} --- Bare-Metal-Server (Ubuntu) mit containerisierten Services (Prometheus, Grafana, Pi-hole DNS, Media-Stack, Reverse Proxy), deployed via GitOps-Workflows. Infrastruktur versioniert in GitHub.
\end{document}
